\documentclass{opaper}

\newcommand{\intab}{\int\limits_a^b}
\newcommand{\wave}[1]{\widetilde{#1}}
\newcommand{\rxy}{r_{\mathsmaller{XY}}}
\newcommand{\sigx}{\sigma_{\mathsmaller{X}}}
\newcommand{\sigy}{\sigma_{\mathsmaller{Y}}}
\newcommand{\later}{<?...?>}
\newcommand{\Sg}{\mathfrak{S}}
\newcommand{\kxy}{k_{\mathsmaller{XY}}}

\begin{document}\s{}
  ...
  \mnext Пусть $X,Y$ - некоррелированные СВ, т.е. $r=0$. Тогда:
  \\\f {
    f(x,y) = \frac{1}{2\pi\sigx\sigy}\cdot\exp\{-\frac{(x-m_X)^2}{...}\}
  } (фото 1 на тилифоне)
  \mnext Приведение нормального закона к каноническому виду
  \mnext График плотности $f(x,y)$ представляет собой холмообразную поверхность,
  "вершина" которой назодится в точке:
  \f {
    K(m_X;\ m_Y;\ \frac{1}{2\pi\sigx\sigy\sqrt{1-r^2}})
  }
  \\Метод сечений: 1) сечения плоскостями, перпендикулярными $xOy$, проходящими
  через $K$ - это кривые Гаусса
  \\2) сечения плоскостями, параллельными $xOy$ z = C
  \mnext Сечения плоскостями $f(x,y)=c$ есть эллипсы рассеивания, уравнения
  которых ($h$ - параметр):
  \f {
    &\frac{(x-m_X)^2}{\sigx^2}-2r\frac{(x-m_X)(y-m_Y)}{\sigx\sigy}
    +\frac{(y-m_Y)^2}{\sigy^2}=h^2
    \\&h^2 = ... (не сфоткал)
  }
  \\Параллельный перенос и поворот осей осуществляем по формулам:
  \f {
    \sys {
      x = m_X + x_0 cos\al - y_0 sin\al
      \\y = m_Y + x_0 sin\al + y_0 cos\al
    }
  }
  \\Уравнения преобразуются к каноническому виду. Оси симметрии эллипса
  образуют с осью $Ox$ углы $\al$ и $\al + \pi / 2$.
  \\...
  \mnext При $r=0$ уравнение эллипса имеет вид:
  \f {
    ...
  }
  \\Полуоси эллипса пропорциональны СКО $\sigx$ и $\sigy$. 
  \mnext ...
  \mnext Вероятность попадания в прямоугольник
  \\Пусть случайная точка $(X,Y)$ подчинена на плоскости нормальному закону
  с плотностью вероятности (смотрим только частный случай когда кэф
  корелляции равен 0):
  \f {
    f(x,y) = ... exp ... \tpp{ (было выше)}
  }
  \\При этом главные оси рассеивания параллельны Ox, Oy; X,Y - независимы
  \f {
    &D=[\al,\beta]\x [\gamma,\delta]
    \\&...
  }
  \f {
    P((X,Y)\in D) = \int_{\al}^{\beta}\int_{\gamma}^{\delta}f(x,y)\dx\dy
    = \int_{\al}^{\beta} \frac{1}{\sqrt{2\pi}\sigx}exp...
  }
  \\Если $m_X=m_Y=0$ [если это не так то вроде как задачу можно свести к такой]
  то:
  \f {
    ...
  }
  \\Пусть нормальный закон на плоскости задан в канонической форме:
  \f {
    \frac{1}{\sqrt{2\pi}\sigx}\cdot exp(-\frac{1}{2} (\frac{x^2}{\sigx^2}
      + \frac{y^2}{\sigy^2}))
  }
  \\Рассмотрим эллипс рассеивания $B_k$, уравнение которого:
  \f {
    \frac{x^2}{\sigx^2} + \frac{y^2}{\sigy^2} = k^2
  }
  \\Тогда:
  \f {
    P((X,Y)\in B_k) = \liint\displaylimits_{B_k} f(x,y) \dx\dy = ...
    = 1 - exp(\frac{-k^2}{2})
  }
  \\Вероятность попадания в единичный эллипс равна $1-exp(-1/2)\approx 0,393$
  \mnext Пример (про осколки).
  \\... 
  \mnext Распределение Релея
  \\Рассмотрим на плоскости $xOy$ случайною точку $(X,Y)$, рассеивающуюсю
  вокруг начала координат $O(0;0)$ по круговому нормальному закону со СКО $\sigma$.
  \\Найдем распределение СВ R - расстояние от точки (X,Y) до начала координат 
  т.е. R по сути - длина сл вектора (X,Y).
  \\Вероятность: ...
  \\... 
  \f {
    f(x) = \sys{
      \frac{x}{\sigma^2} exp(-\frac{x^2}{2\sigma^2}),\ x > 0
      \\0,\ x\leqs 0
    }
  }
\end{document}